% ----------------------------------------------------------------------

\chapter{\textbf{Objetivos}} % Este comando é utilizado para criar capítulos

\section{Objetivo geral}

Esse trabalho tem como objetivo geral a elaboração de um serviço de recomendação híbrido focado na estruturação dos resultados de algoritmos baseados em filtragem colaborativa e conteúdo.

Além disso, esse trabalho tem como objetivo continuar os estudos apresentados por \citeonline{tcctiago} e \citeonline{tccluisa}, buscando integrar os sistemas desenvolvidos nesses projetos e amplificar os resultados gerados.

Desse modo, o principal objetivo desse trabalho é desenvolver um sistema de recomendação que possua as abordagens colaborativa, baseada em conteúdo e híbrida, possibilitando, com isso, a execução e comparação dos resultados. Espera-se que os resultados obtidos na abordagem híbrida sejam superiores aos da abordagem colaborativa e baseada em conteúdo, quando utilizados de maneira isolada.

\section{Objetivos Específicos}

Como objetivos específicos desse trabalho, considera-se ainda os seguintes itens:
\begin{itemize}
    \item Utilização de técnicas de concorrência nos algoritmos de recomendação desenvolvidos nesse trabalho, buscando desse modo, melhorar a performance do sistema.
    \item Adição de métodos para armazenamento das matrizes de recomendação geradas pelo sistema de forma offline.
    \item Criação de uma aplicação cliente para manipulação e visualização das recomendações, facilitando o processo de acesso aos dados gerados.
    \item Realização de um estudo de caso com recomendação de músicas, avaliando a recomendação híbrida em relação as outras abordagens.
\end{itemize}{}